必讀！The Economist: 香港只有兩種結局

來源：Goodbye UK, Hello UK

【《經濟學人》問香港點算？】

《The Economist》經濟學人呢本雜誌係世上，算係最有地位無乜既定立場嘅政治經濟評論，不過從來都有前瞻性指導思想。今期《The Economist》就分析香港呢兩個月嘅事，得出嘅題目就係”How it ends?"，即係點樣完，賭注有幾大（What’s at stake in Hong Kong?）?睇完之後嘅感覺係，標題正正就係答案，賭注大到一個點係災難級別，唔知點算！

1. 中國用殘暴嘅手段去對付，災難性嘅結果係超越香港本身（”If China were to react brutally, the consequences would be disastrous - and not just Hong Kong）。

雖然黨有天生對不穩有恐懼（terror of unrest），同時歷史亦証明好唔介意用武力（historical willingness to use force）。

不過，時代地點唔同咗，雖然軍隊進步咗，但香港亦係資訊開放，反抗嘅模式可以好多變數。所以點唔想都極可能出現流血（bloodlust）。就算唔流血都好，係會失去咗國際對英國佬留低嗰套普通法制度嘅不信任，因為法制呢下嘢國家暫時未得到信任。不單只影響香港嘅形象，中國同國際嘅關係亦相當負面，同時將中美冷戰升級加快。萬一好似64咁「以暴」收場，結果唔未必响香港「制亂」，反而會直接影響國家自己嘅繁榮同隱定（the army would not reinforce China’s stability and prosperity. It would jeopardise them.）。

2. 香港地位重中之重

事到如今由殖民時代沿用到近年，令香港人剩係識揾錢而聽聽話話（slavishly即係奴性）嘅管治模式已經玩L完（gone, possibly for ever）。從GDP嘅數字睇中國响廿年黎對香港嘅直接經濟依賴，表面上已經少到跌咗都唔多覺（3% of the Country），而且香港本來貿易同物流嗰啲本業亦被取代得八八九九。但係，事實香港响中國嘅經濟地位同作用，反而越黎越重要。因為中國嘅國際化同高速發展嘅同時，仍然係一個封閉嘅市場（grown fast and globalised, but not opened up）。

原因係香港嘅優越嘅國際信用評級、低風險嘅銀行負債比率、世貿獨立關稅區地位、國際貨幣流動性、股市同已發展國家（"developed"）嘅股市對等（"equivalence"）嘅地位同埋嗰啲國際簽訂嘅證券協議。剩係十年黎中港銀行嘅信貸互換金額已經多咗一倍，而大陸巨型科網公司有70%嘅資金，都係選擇响香港（而唔係上海深圳）股市集資。更重要嘅係外資嘅投資額繼續保持有六成經香港進入，因為香港嘅法制由1997年起，就至少有1500國際公司，例如保險之類，都係响香港開設亞洲區總部（有圖有數有真相，自己睇圖表）。

咁即係點呢？即係如果香港呢單嘢有乜衫長褲短，已經唔只係關乎香港本身或者中國嘅事，係會影響全個地球。所以估計中國唔亂咁做決定，因為呢個係超越咗面子嘅問題（reputational risk）。可惜因為中美對於貿易、網絡科技同亞洲領導地位嘅龐大鬥爭（gargantuan tussle），香港嘅民主運動就無啦啦就提升到黨國嘅安危（threat）。所以連Donald Trump咁多口都極之克制，因為連美帝政府內部高層都覺得，有乜行差踏錯，將會係香港嘅悲劇之餘，同時亦有可能將中國推出國際舞台，回歸毛主席嘅年代。依家香港嘅情況，就等如冷戰時嘅西柏林（West Berlin during Cold War），一個唔覺意「一國兩制」就會提早玩完（”risks dying a premature death”）。

國家肯定知道出PLA，美帝有可能出「香港政策法」（Hong King Policy Act 1992）呢張牌，而美帝國會參議員Marco Rubio已經推動一堆法案，包括禁止利用香港做「白手套」，同時令被捕嘅示威者申請美國簽證唔受影響，呢啲都係對中國黎講係一種挑釁。不過幾肯定PLA係一個，諗無可諗嘅最後唔想用嘅手段。

3. 政府目前取態

中國政府仍然好克制，暫時推林鄭同警察或者法庭去壓抑，盡力粗暴咁制止啲分裂主義出現嘅可能性（ruthlessly lookout for separatist tendencies）。但當70周年國慶越黎越近，而示威嘅情況亦唔覺有退讓，咁忍耐力就越黎越細，強硬手段出現嘅可能性就自然大過想象。

不過無論點收科都好，哪怕係最強硬嘅手法，當然可以立即解決當前情況嘅，但問題係點樣繼續管治呢個地方呢？如果仲係用2014年雨傘之後嘅手法，即係DQ呀，將啲政治人物國內化（mainlandisation （新字但大家明啦））、將本來無角色嘅中聯辦推到最前影響政治生態，恐怕只會繼續製造世代抗爭。

4. 兩種結局

但係如果雙方嘅態度同姿態繼續不變，最後佢地好sad嘅結論只有兩個可能性。好啲嘅就係香港長遠咁撕裂，然後經濟地位慢慢退化。壞嘅就係隨住防暴軍車除除駛出軍營，香港從來所有嘅立即玩完。

推

要少少背景知識 但有前瞻性。

[緊急分析]法！不！責！眾！

其實都唔難推論呀, 事實如此.

紅綠燈理論, 兩個人都唔踩剎制, 咪十字路口一齊撞死囉

一早個個都係咁估

原link ?

所以我更加明白義士了
望住香港慢性死亡 不如孤注一擲

link？

呢D 唔係大家一早知？
何必打一大篇文分析
如果唔係，香港人唔會叫攬炒，大家好清楚呢個結果
因為呢個唔係咩秘密，而係顯而易見嘅推論

好多人都有呢個心理準備了

純粹因為見呢篇文寫得有文有路又易明，但俾個入門版背景資訊俾有心但對國際關係無咁熟悉既手足睇

豁左出去

咁佢寫得幾好嘅
多謝巴打翻譯

簡單版
香港係世界金融LAS VEGAS
97後大陸做莊
而家做莊做得唔好 又出老千
班玩家要轉莊

大陸三條路 一係反檯(反檯就同世界作對) 一係換莊
一係用一切手段keep住自己做莊 但成本越來越高 到臨界點

##l好灰，但唔甘心就咁做順民

一係攬炒, 一係老共讓步. 就係咁簡單

有無人有原文？自從14年之後就無再sub呢份野
唔想睇個垃圾分析

唔好以為好多人知甚至會想面對
你問下你身邊的同事同兩老

係 真係好多人都唔明「攬炒」點解

老共唔會讓，所以只會攬炒

攬炒就係攬炒

而家唔攬炒

就會係香港人單方面被炒

成篇文既前提係中共會繼續生存落去
但香港人權法+中美貿易戰雙夾擊落去, 中共都捱唔到幾耐

一頂導致冚球鏟嘅綠帽

大把人唔撚想,唔知,就算知都寧願遲啲死好過即刻死
唔好阻佢地搵錢,飲飲食食囉

希望科技發展快啲
可以造到個奇點出嚟救世界

立即please

唔淨係比你睇 國際社會普通人未必知

一早玩完好D 乾脆一點

國家宣傳機器開始有動作喇
文宣情報戰好撚重要

所有行動都需要宣傳
要反制國家宣傳機器
唔好咁容易信假消息
要話俾世界知我哋咁做嘅原因
喺文宣 網絡世界都要 Be humble
做事手法好重要
612 721同811嘅事一定要俾全世界知

連儂牆貼爆 Facebook WhatsApp洗爆

記者日日問721 811
818 大遊行
要撐到9月搞大罷課

雖然抗爭時間久了，但絕對不能忘記，我們一直以來的理念，一定要堅持下去。

繼續大力做藍絲文宣

做事手法好重要
要反制國家宣傳機器 文宣要大大力做
對內：AirDrop同路人 行動 戰略 方向 打氣

地鐵站貼文宣 播片
國際：機場派外文文宣 播英文片
最新可以派埋文宣USB
QR Code 無用 無人會scan

冷靜思考 謀求對策
對準政權 勿生雜念
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

用回血劍同割草依然可以捱下

簡單就係
1.即死
2.慢慢死

this is the game of all or nothing

遲早不如趁早。

點解係唔係都係死
無得贏咩

攬炒

help pish

諗起都覺得興奮

林鄭（中央）零讓步，都估到係攬炒啦

我地係Toyota 人地就rolls royce
攬炒睇下邊個傷啲

有無 original pdf, 想睇

試過同人爭論時
對方話 你地咁樣落去真係攬炒架咋
咁我話 最差的情況真係兩敗俱傷 其實無論點香港都唔會有好日子過
對方當時的反應好似望住個癲佬咁
事後諗返其實佢地點諗無所謂
當呢班人到現今 仲係決定政治冷感 以為咩都唔理就無事
就算到最後香港變得五線城市都不如
佢地都唔可以怪人 一切都係佢地的冷漠造成

幫下手去economist d comment度屌d大陸撚好過啦

我要攬炒

留名

世事無常，無必要太悲觀，香港人既未來係靠香港人創造，唔係經濟學人

中國咁強大洗驚你地班洋鬼子？
係到胡說八道扭曲事實
紅媒繼續唱好中國或成最大贏家

鬼唔知短期黎講炒硬

1. 共產黨成功, 瘋狂用政制暴力壓迫, 香港失去法活 - 香港永遠死亡

2. 共產黨失敗, 中資閃 外資見到不穩又閃, 但香港從此有足夠力量保持法治 - 短期重傷, 長期光復

未來既日子一定辛苦
但如果比共狗贏到, 就生生世世瀨野, 自己諗啦

八國聯軍出兵攻鳩中國啦屌

攬抄啦

push

有無發覺多左好多屠城既po？
anyway，攬炒，焦土係共識

撞吧

有bno 最後應有可以好似007既彈飛椅 飛出來 由兩部車自己撞

香港慢性死亡最大可能性
中共只會盡所有力量壓停抗爭，係剩低既日子用盡香港，之後wfc

即係即刻死, 定係慢慢死

第三個可能結局就係香港獨立
論述？唔使，只可以話結局仲未寫，係由香港人嘅行動，想法，意志去決定

所以有人話如果唔係上一世姦淫擄掠都做齊嘅話，今世都唔使做香港人

size=6] 連登仔活動成功！！ keep住！！#yu

無享受過經濟起飛而得益既人
寧願攬炒都唔想入香港教育集中營

有片睇

岩。你班垃圾洋鬼子得把口，打又唔敢打
偉大既中國遲早收美歐做殖民地
等你地明白中共是個好東西

下，6月反送中一開始，唔係就預左既咩，而家先分析？攬炒論大家仲未明白咩？定其實一路都只係得連登仔先明？

多謝樓豬translate

我哋一架巴士換人哋一架地鐵 抵唔抵玩

推

----------

請減少使用“勇武” “和理非”等標籤直接指代人
大家都係手足，用呢啲形容行為嘅字眼去指代群體好易起分化作用

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

----分享-----
[心理戰] 唔好再講和理非 唔好再講勇武

請不要說推，說
721 811
818我會上街
不分化 不割蓆
唔做捉鬼敢死隊

焦或最贏

一個自己慢慢死 另一個一齊大家快啲死
反正都係死

早死早投胎

寧為玉碎，不為瓦全
寧為玉碎，不為瓦全
寧為玉碎，不為瓦全
寧為玉碎，不為瓦全
寧為玉碎，不為瓦全
寧為玉碎，不為瓦全
寧為玉碎，不為瓦全
寧為玉碎，不為瓦全
寧為玉碎，不為瓦全

"經濟地位慢慢退化"
其實都幾危險

無國際影響力, 又無錢買強力 gear
咁亦都係玩撚完

有人墊屍底 黃泉路上不寂寞

yeah
終於唔洗返工可以休息下

其實大家都有咁既心理準備
香港既百年基業毀於一旦
但同時
中國你都唔好得去邊
攬炒呀屌你老母

與期唔生唔死 不如加速佢死亡

一早知

但有人未知

其實我之前覺得攬炒冇咩可能
不竟香港只係中國GDP嘅3%
但係和你飛之後全世界掙住報導
先發覺香港原來咁撚重要
自己住咗咁耐反而唔覺
有能力攬住世界邪惡軸心一齊死真係一種榮譽

中共私人資產凍結好大件事

依個係攬炒之後行嘅路

一早都係咁睇

光明頂講左5-6年嘅野，香港無可取代，
大灣區你搵左4大地產商上去先咪得囉，
人呢？

1997以後, 香港得不到應有既民主制度,
由當時開始, 日日退步已經係事實...

正因為已經退無可退, 更加需要抗爭.
場波一日未完, 一日都未知結果！
<經濟學人>只在陳述, 並非寓言!!!

無good end

點會咁張揚
想吞拼資產有大把方法

國際終於發現香港有自毀傾向, 仲想帶著中國一齊死
唔知有無倒抽一口涼氣

anyone want PDF / EPUB version ?

用700萬人換14億人收皮
抵啦

巴士？你果架錢七黎架咋

818

姐係我地幫左西方國家手

？講過咩

一國一制

香港 好壯烈

唔係依加先明咩叫攬炒呀嘛？要香港嘅錢又要奪埋市民嘅自由民主，咁好喇，乜都比晒你，但係你唔使旨意再打壓利用香港。比塊爛地你自己重新起多個上海又好北京又好喇。

話後生冇錢阿嗱，外國勢力阿嗱。

睇下邊個決心大囉，睇下香港人為左維護自己呢頭家可以去到幾盡囉。攬炒問你怕未，出老解wor真係得啖笑。

明明佢科水
香港做莊佢舒舒服服就數銀紙
係要加依樣加個樣去抽水
依加咪搞到班員工唔撚樣幫你打工

知唔知點解咁多00後加入抗爭？

因為前人一直有寫文，啟蒙新一代

如果你一早已經知，但又唔寫篇論述比新一代睇，咁就冇得薪火相傳，抗爭道路就此斷左

一架綿羊仔撞爆核電廠個反應堆就差唔多
700萬人攬住14億人去死，好撚爽啊屌

國際地位咁高,KEEP番香港做個特區唔好既,係要日日150落黎搞到亂曬,人口唔爆棚,個個有樓住有飯開,中國又可以借用香港地位去同國際交流,乜都搞掂,偏偏成個特區政府都係蠢人

如果人人都可以隨手出到魔法？

退一萬步
我開餐廳/ 做零售sale / 裝修 / 補習 / 醫護 etc.
香港經濟爆破， 市民就唔係食飯買衫睇病
直接Hk is china, 最壞咪變到深圳一樣 唔洗太灰機
樓價物價跟住跌

你知姐 唔係個個都知

Now or never

有冇人可以畫張文宣圖?

你估唔到一個得一千平方公里佔地既地方
可以拉成個世界落水
仲要係因為一頂帽

好文

NO , 香港爆左 少左個金融中心, 全球經濟都一齊食屎

其實我地已經冇野可以再輸

強帖

陳同佳完美示範乜嘢叫蝴蝶效應

tonight we dine in hell

Push

The world need Hong Kong!
攬炒唔係得大陸 仲有全世界
如果出老解等如核爆香港

其實係比外國人睇

响你老母

根本香港英國殖民地白手套呢個角色永遠都無一個中國城市取代到，早幾年話搞咩自貿區而家咪又係收皮
想用香港洗走大陸黑金？問過我地未癱一癱機場你已經收皮啦

佢講咗啲乜嘢新嘢先...
我夠知去到2047乜嘢都會還原基本步啦

如果當初真係乜都唔變，繼續做強國港口，每年進貢幾十%稅，咁大家咪安安樂樂囉

我相信有理性既人
一早預知到結局係攬炒
其實已經係共識嚟
雖然都仲係有人唔明「攬炒」係咩意思
但更多既人係知會攬炒
但心底裹唔敢面對現實

當end game 咁做 唔係共識咩
成功香港死期延長返到2047
失敗就焦土做大灣區人

前提係大家不變，佢係挑戰緊香港人耐性，最後只有急速惡化

咩國內化

大陸化呀

其實解放番香港咪仲著數，更多油水
整死香港，強國一定倒退20年

就算要死 都要攬撚住中共狗嚟死

覺得好紅媒feel
多謝樓主咁有心機翻譯

West East Berlin during Cold War

西柏林 盟軍政府
東柏林 蘇聯傀儡

香港點解會似係西柏林

諗唔明

大陸一定會死得快過香港 冇左香港 外國人根本唔會投資中國

自己親手破壞佢
好過睇住比大陸慢慢玩死

總結一下
第一
手足唔好諗住九月回歸正常生活
呢場仗一定要堅持打到大陸國慶

第二
林鄭最緊張嘅經濟同國際金融中心地位
根本唔係為香港人，而係一如既往只為大陸

第三
香港人如果真係焦土的話
要有放棄國際金融中心嘅心理準備同打算
而且，取消國際金融中心唔係阻礙一下機場地鐵就可以達成
呢件事一定要拉埋其他海外報告
因為海外嘅投資全部都係睇果d報告嚟決定d錢去唔去香港
投資者憂慮，或者評價降級，咁先可以動搖國際金融中心地位
要點做，小弟唔識，要請教識呢方面嘅連登高手

攬抄
If we burn, you burn with us.

以香港人既性格
你咁樣做肯定唔會有人出黎
點解係都要迫鳩香港人
08果陣仲係大中華膠最盛行既時侯
根本唔會有人講咩港獨,亦都唔洗驚
唔明香港對大陸有咩不穩

注意一點 篇文係分析緊香港
唔係香港人

真，無野好驚
死得唔寂寞

唔可以比佢慢慢收香港皮 咁樣大陸大把時間搵方法地方取代香港地位 抽光香港就棄港

寧願攬抄都唔益大陸

攬炒係認真架

攬炒啦

有冇原文

攬炒對我地只不過係將2047提早上演，但對中共黎講絕對引發支爆的危機，加上我地已經對呢個政權死心，攬炒左仲有可能破而後立，攞返我地失去的野

經濟結構上, 延伸到政治上香港都要走西方自由世界果套
雖則做莊果個係成日出橫手, 但係成套結構都要走西方果套
如果唔係支匪點將Ｄ水帶出大陸呀?

依家有氣有力唔攬炒唔通等老左咩都俾支那揸住春袋先話黎攬炒咩
攬炒不能遲，now or never

共產黨由頭到尾都唔信你
就算你冇嘢威脅到佢 佢都會自己凝住有不穩定性
然後諗下諗下又做多咗 最後燒返自己
其實真係好撚戇鳩 係衰自己戇鳩

香港獨有的魚蛋論，我死你都唔好想住你冇事

長痛不如短痛

我反而覺得出左解放軍出型大型流血衝突嘅機會唔大
依家放兩粒煙啲人都走得快到唔見影，出左咪喺屋企安分守己

Push
721

be water 返屋企訓覺

唔可以放過中共，佢一定要死！
否則佢一定會殺晒我哋。
所以就算我哋要死都要攬埋中共一齊死！！！

好high，
if we burn
you burn with us

If we burn, you burn with us

攻入立法會之後已經無回頭路，衝呀

學神駒話齋, 有錢人或者中產先至最驚共產黨, 至於窮到乜都無嘅人? 共產黨仲驚過你呀

其實好岩 後者發生左之後
十年內 五年內 我地有機會立國

但係政治上，西柏林唔需要抗爭 而且自由受到相對保障

東德 = 香港 都係傀儡政府
需要人民推翻佢
可能係我理解錯

香港長遠咁撕裂，然後經濟地位慢慢退化
呢個係建基於什麼假設

好文，不過大家都預計咗

其實一開始推e條例, 中共已經會死

東德真頭係共產黨黎啦
而成個柏林市其實就係東德果邊嘅
所以一出西柏林就等於入東德境

我寧願攬住中國死 好過俾中國搞死

612 721 811

我雖然唔識經濟，但聽到廢老話香港只係中國地圖入面嘅一點就心知佢on9

地理上的確係幾似

兩個可能性
前者 ： 香港慢慢收皮 支那無事
後者 ： 香港極速收皮 支那一齊收皮

我地唔攬炒 都係死 攬炒先係我地唯一出路
成篇文係想叫我地堅決攬炒 再置之死地而後生
支那收皮 香港先有出路！

要擔心既係支共
佢想讓步 比番曬應有既野既我地先
咁佢就唔洗提早滅國
定係佢 堅持要滅香港一個咁細既地方聲
搞到自己成個極權統治瓦解

光復香港 時代革命

攬炒！
攬炒！
攬炒！
攬炒！
[size=7]攬炒！[/size=7]

721 811 816 818

Hong Kong is not a place, it is the people

極度重要
必需對外強調援助香港對於外國的好處

回血劍斬自己

但係如果雙方嘅態度同姿態繼續不變，最後佢地好sad嘅結論只有兩個可能性。好啲嘅就係香港長遠咁撕裂，然後經濟地位慢慢退化。壞嘅就係隨住防暴軍車除除駛出軍營，香港從來所有嘅立即玩完。

唔好猶豫啊香港人
唔好講到 我地收手 支共就會放過香港 香港人咁 ？
共產黨都信？！
我地退讓 香港都無第三條路 ！

要擔心既係支共
我地要話佢知 我地唔會退讓
無得比你揀 慢慢整死香港 支那無事依個選項

支共只有選擇 要搞鳩香港 咁就提早滅國
定係 收手 比番應有既野我地 以後各不相干！

借個位嚟推po
[資訊性文宣] 我用咗幾晚時間整左本野
希望大家可以團結返，8.18出返黎

721 811

13億人同七百萬人攬炒........諗起都興奮

心臟都只係人體入面一個點

推post試著說

818， 追討黑警濫權!!!
818， 正視警黑合作!!!

If the violence continues, avenues for peaceful advocacy and dissent will be blocked by one side or the other. At best this scenario would entail a long tearing of Hong Kong’s social fabric and a relentless decline in the territory’s economy. At worst it could mean the end of Hong Kong as it has long been imagined, as soon as the armoured anti-riot vehicles roll out of the garrison compound. ■

不過抱住攬炒嘅心態抗爭
係會加速運動失敗

之前佔機場阻旅客
都有人出post話繼續阻落去
唔洗驚國際支持受影響 反正攬炒

如果剩係睇香港，基本上死局，差在點死法同幾時死

因為香港係代表緊一班中國人外表但係思上係英國既人，而喱樣野過多十至廿年就會無。

我要攬炒!
由一開始已經知道一係即死, 一係慢慢死

我覺我好撚抵

一絲希望係中共放開香港自由發展，同時保持經濟來往，兩邊都得以保全，機會極細嘅救世界決定。

其實一向Economist 講嘅嘢無幾多係中

本身50年內一定死，係睇邊年出現，因為今年開大火水滾先提早跳

死就死啦，2047咪又係另一個大關卡

兩個都係死局

客觀條件可能喺咁
但請相信我地香港人 呢兩個月已經創造咗好多奇蹟
要有盼望 命運喺掌握喺香港人手中 並唔喺中共

香港冇呢場運動都好 其實未來都係會慢性死亡
年青人一樣唔會有出頭天 一世都買唔到樓 冇安居樂業

所以

第三結局

香港獨立

如果唔係咩叫攬炒

香港獨立

一係攬炒，一係就剩係香港人死，無咩好諗

612 721 811
我地已經冇退路，只有繼續戰呢條路
一想協商/談判/投降，我地只會變第二個新疆
一定要堅持打落去

立即玩完
同黑警 藍絲 大陸攬炒
就算輸都係贏

呢個真 兩老仲覺得唔會有問題
同事就一啲啲
我自己就做好心理準備
唯一係擔心兩老

一係贏一係就攬炒！攬炒都當贏架啦！
一定要堅持落去！唔好放棄！

咁咪即係我地既攬炒會係全球既攬炒？

只要迫到PLA出黎全球既經濟都會受創，最後罪名就會落係中共身上？

但係咁咪即係成場運動將會變成同全世界敵對？（我地要宜家攬炒，其他國家就想等到香港失去咗地位先炒）

所以總結黎講：攬炒=樹立更多敵人？

利申：小弟無知，請屌細力啲

啲人淨係識拎地大人多打飛機

另一個point 點解香港人情願攬炒就係
香港嘅慢性死亡
會buy-time 比支共呢個邪惡政府繼續助大
簡單啲講而家係香港輸血去養大支共呢隻吸血鬼
到時支共嘅影響力大到入侵哂全球
成個地球都會變成呢個邪惡帝國
香港人今次嘅戰役唔單止係
爭取成個香港民族嘅自由
而且同保衛地球冇分別

我選擇第2個, 我地解放軍!!!

未去到最差既 暫時仲有飯食

NOW OR NEVER

811

香港而家唔死2047都死->港獨派->要港獨就要中共死->要中共死就要香港死->攬炒派
攬炒派一早睇透哂，係唔係都死嘅我點解唔拉埋你一齊死，起碼都叫喺呢個錢至上嘅城市入邊為自由民主為世界做咗件好事

真係等攬炒

駛撚你講咩
一早知啦

香港只有兩條出路 ~
增加國際支持和 國內同胞一起反抗
再冇其他選擇 香港人獨力難支

香港仲有個true bad end
就係變第二個新疆
達成條件好簡單 就係我地放棄抗爭

真係所有辛辛苦苦建立返黎嘅嘢俾中共玩撚到冇曬 我邊有可能承認自己係中國人

美國援助香港

即係兩個結局都唔會好得去邊

宜家仲有得攬炒已經叫做好，起碼支共都唔敢亂黎先，遲啲攬你都冇得攬，係自炒

解放軍入城
我支持即時攬炒

姐係點?

一般經濟科都有教, 標準題目黎
等文宣組自己搵下

見撚到D港豬就好嬲
我地有我地打仗咁
佢地有佢地飲飲食食打機
得閒就PO ig 黑警
如果香港人好似其他國家咁有民族團結
贏撚左啦
屌

差唔多吧

pish

攬炒本來就咁既意思

廿年前咪又話香港會死，就算習近平想攬炒，共產黨內部未必無反對聲音，整死香港股市大陸都唔會好過，所以如果訴求集中係一個兩制內，大陸未必唔肯讓步，當然之後9成9會報復，見步行步啦

簡單咁講即攬炒！if we burn, you burn us

08年愛國到仆街

咁係因為淋病智障夾硬將頂帽同逃犯條例綁埋一齊

目前黎睇，就等大家攬炒

文宣

721 811
有冇人知柏林仔同香蕉糖旅行去到邊呀？

即係今日玩完定聽日玩完嘅分別

只會壞與更壞

寧作玉碎

廢中廢老唔介意慢性死亡，因為就算淪陷佢哋無命見，依家享福最緊要，所以佢地最憎你搞到亂晒既有秩序，佢哋無得透支未來享清福
後生係屬於未來，所以寧願搏一鋪，唔搏就食硬屎

其實出得黎嘅未必真係個個諗到咁深入
只係單純想守護香港嘅自由
加上過往種種不公 生活困難等等

有無原文，跪求

許太講過
專家講野，食屎喇

地球保衛戰

攬炒 all or nothing

YES!!! That is what we want

年輕人成功爭取XXX

share 畀屋企嘅廢老啦！！
P牌推唔到啊幫幫手
【文宣】畀廢老睇

有片，但佢講第二個結局唔係咁灰喎

就係show hand搏你中共縮,唔縮就連埋中国經濟同收埋香港啲黑錢一齊攬炒

我唔甘心
攬炒可以
但係攬炒後我地要諗點樣可以重生！

Lm

高汁分析要推

我地已經係懸崖邊 退無可退
唯一可以做就係奮起一戰
你要我做中蟈人？攬炒啦冚家鏟

818銅鑼灣見

816都有野做架

其實有無方法可以說服到中共，令佢地明白「俾自由香港」係對雙方面都好

屆屆特首都咁多人示威就證明到無雙普選之下選特首係無能力管治香港，反而俾我地雙普選嘅話社會肯定好和諧，個個做返港豬，台灣又會信一國兩制，中國個朵又無咁臭

中共撐翻上2萬8既話
就不得了

97後就知已死
宜家係加速死

冇可能

畀自由會動搖到支那國獨裁統治

而家就係想攬抄，真正ge民主中國，要經歷香港爆破，支那經濟爆破（可能會解體），先可以浴火重生

我係咪睇漏左
英文原文嘅source 呢

原文尾3段係咁:

A hopeful scenario does exist for Hong Kong. According to an adviser to Mrs Lam,if the streets grew calm it would be possible to imagine the government presenting once more a package of political reforms that it first offered five years ago. It would include allowing universal suffrage in choosing the chief executive. In 2014 democrats in the legislature rejected the package, partly because, in effect, only party-approved candidates would be allowed to run. This time, says Anson Chan, a former chief secretary who now backs the democratic cause, a deal could be done, so long as a timetable for universal suffrage were agreed. Mrs Lam should consider this option. After all, her crisis of legitimacy comes, at heart, from not being elected by Hong Kong. All her unelected predecessors ended their terms in failure too.

中期己經浮現既問題
還掂都比人打 點解唔反擊一下?

有 pdf , 唔識up

其實點都玩完
差在點痛同係咪一齊死
希望各位手足都有覺悟

其實冇佢都會慢性自抄
係佢幫林鄭打開缺口
林鄭幫我地打開缺口

講得好好
少有優質分析文
同時亦覺得有知識嘅人都會預測到呢類嘅結果
出得黎抗爭嘅都會有攬炒嘅覺悟
大陸真係要暴力完結，將會影響全世界
唯一一樣就係跪低
再用多10年20年時間開放國內市場
取代香港
本身中國都做緊，只不過呢幾年做得太急
可能要整政績出黎
只能夠怪佢太急啦......

人哋個 page 叫做
Goodbye HK hello UK
不是
Goodbye ‘UK’ hello UK
⋯
你引用時 typo 了⋯

攬炒結局一定係壞
中國破產，香港都會破產
到時要還債，香港人都要辛苦咁工作再為中國還債...

有一個結局唔會玩完
就係中共跪低
再用時間用其他城市取代香港
雖然香港最尾都收皮
但起馬可以生存到2047

而家攬炒，起碼炒咗中共先，中共炒咗再睇吓點起返香港出嚟

May I have it bro?

2個結果都係攬炒

但係如果雙方嘅態度同姿態繼續不變，最後佢地好sad嘅結論只有兩個可能性。好啲嘅就係香港長遠咁撕裂，然後經濟地位慢慢退化。壞嘅就係隨住防暴軍車除除駛出軍營，香港從來所有嘅立即玩完。

前者係已經發生緊啦

和理非係時候要進化喇!

［推上熱門！！！］全港新戰略‐和理非『節奏抗爭』每日9點準時敲擊！

其實乜都唔搞2047都係玩完
唔識經濟都知大陸一路矮化香港地位
想搵其他城市取代香港 只係一路都未做到

if we burn you burn with us

依句唔係得個講字 有晒心理準備攬炒 D錢要養班垃圾仲要上繳 香港人一蚊都冇 香港要死都一定要拉埋支那

西柏林，盟軍共管，脫支！

Real

8.16 全民提款! 揸現金，不消費

與其諗塞機場對錯，不如諗8.16㩒錢經濟戰

好多番工放工既一群未知，緊加冇呢個心理準備。

200萬真香港人換黎同14億550萬人攬炒
抵撚到爛

30歲9成都反

一係公
一係字

香港得既，上海同廣州又話要，咁點好?

獨裁國家唔明既野，
經濟起飛>生活富足>人民追求自由權利>對自己國家有歸屬感，盡自己才能令國家再進步成為真正強國。
呢個係自然不過既過程。

而家唔做 唔通等2047大家四十打上先出黎做咩

Sad but true

搵到香港人重要之處就要大大聲話俾人聽

［高手請入］在情在理，唔需要道歉，只需要國際級文宣洗白

梳哩

其實有三個選擇，一係民主普選（10%？） ，二拖字決(70%，好以貿易戰咁拖)，三burn together(20%？)。

利申，中產多物產。
但支持寧作玉碎不作瓦存
大家加油

啱！
死都要搵陪葬

唔好意思，搵左陣睇唔到邊個寫
請問有無人搵到個名？

有啲嘢始終係要梳理成文先得嘅

9成反咩

反包皮

有冇英文原文

唔反抗既結局都會一樣
只係香港再無香港人既精神係度
報告既結局太負面
香港人團結一致向好既結局推進
有可能感染到世界眾多唔同既人
共同願望就係美好結局既必要條件

攬炒吧

[寧鳴而死！]All in 攬炒好似係唯一嘅出路

其實睇到好想喊
發現呢一代既年青人真係被時代選中既一班人
第一次感覺到 生於亂世 真係有種責任

快啲出解放軍

陳同佳真係勁過核彈

我覺得中共試過64都得，現在一定出重手，覺得點會生存唔到，

How will this end?

If China were to react brutally, the consequences would be disastrous—and not just for Hong Kong

It is summer, and the heat is oppressive. Thousands of students have been protesting for weeks, demanding freedoms that the authorities are not prepared to countenance. Officials have warned them to go home, and they have paid no attention. Among the working population, going about its business, irritation combines with sympathy. Everybody is nervous about how this is going to end, but few expect an outcome as brutal as the massacre of hundreds and maybe thousands of citizens.
Today, 30 years on, nobody knows how many were killed in and around Tiananmen Square, in that bloody culmination of student protests in Beijing on June 4th 1989. The Chinese regime’s blackout of information about that darkest of days is tacit admission of how momentous an event it was. But everybody knows that Tiananmen shaped the Chinese regime’s relations with the country and the world. Even a far less bloody intervention in Hong Kong would reverberate as widely (see Briefing).
What began as a movement against an extradition bill, which would have let criminal suspects in Hong Kong be handed over for trial by party-controlled courts in mainland China, has evolved into the biggest challenge from dissenters since Tiananmen. Activists are renewing demands for greater democracy in the territory. Some even want Hong Kong’s independence from China. Still more striking is the sheer size and persistence of the mass of ordinary people. A general strike called for August 5th disrupted the city’s airport and mass-transit network. Tens of thousands of civil servants defied their bosses to stage a peaceful public protest saying that they serve the people, not the current leadership. A very large number of mainstream Hong Kongers are signalling that they have no confidence in their rulers.
As the protests have escalated, so has the rhetoric of China and the Hong Kong government. On August 5th Carrie Lam, the territory’s crippled leader, said that the territory was “on the verge of a very dangerous situation”. On August 6th an official from the Chinese government’s Hong Kong office felt the need to flesh out the implications. “We would like to make it clear to the very small group of unscrupulous and violent criminals and the dirty forces behind them: those who play with fire will perish by it.” Anybody wondering what this could mean should watch a video released by the Chinese army’s garrison in Hong Kong. It shows a soldier shouting “All consequences are at your own risk!” at rioters retreating before a phalanx of troops.
The rhetoric is designed to scare the protesters off the streets. And yet the oppressive nature of Xi Jinping’s regime, the Communist Party’s ancient terror of unrest in the provinces and its historical willingness to use force, all point to the danger of something worse. If China were to send in the army, once an unthinkable idea, the risks would be not only to the demonstrators.
Such an intervention would enrage Hong Kongers as much as the declaration of martial law in 1989 aroused the fury of Beijing’s residents. But the story would play out differently. The regime had more control over Beijing then than it does over Hong Kong now. In Beijing the party had cells in every workplace, with the power to terrorise those who had not been scared enough by the tanks. Its control over Hong Kong, where people have access to uncensored news, is much shakier. Some of the territory’s citizens would resist, directly or in a campaign of civil disobedience. The army could even end up using lethal force, even if that was not the original plan.

With or without bloodshed, an intervention would undermine business confidence in Hong Kong and with it the fortunes of the many Chinese companies that rely on its stockmarket to raise capital. Hong Kong’s robust legal system, based on British common law, still makes it immensely valuable to a country that lacks credible courts of its own. The territory may account for a much smaller share of China’s gdp than when Britain handed it back to China in 1997, but it is still hugely important to the mainland. Cross-border bank lending booked in Hong Kong, much of it to Chinese companies, has more than doubled over the past two decades, and the number of multinational firms whose regional headquarters are in Hong Kong has risen by two-thirds. The sight of the army on the city’s streets would threaten to put an end to all that, as companies up sticks to calmer Asian bases.
The intervention of the People’s Liberation Army would also change how the world sees Hong Kong. It would drive out many of the foreigners who have made Hong Kong their home, as well as Hong Kongers who, anticipating such an eventuality, have acquired emergency passports and boltholes elsewhere. And it would have a corrosive effect on China’s relations with the world.
Hong Kong has already become a factor in the cold war that is developing between China and America. China is enraged by the high-level reception given in recent weeks to leading members of Hong Kong’s pro-democracy camp during visits to Washington. Their meetings with senior officials and members of Congress have been cited by China as evidence that America is a “black hand” behind the unrest, using it to pile pressure on the party as it battles with America over trade (a conflict that escalated this week, when China let its currency weaken—see next leader).
Were the Chinese army to go so far as to shed protesters’ blood, relations would deteriorate further. American politicians would clamour for more sanctions, including suspension of the act that says Hong Kong should be treated as separate from the mainland, upon which its prosperity depends. China would hit back. Sino-American relations could go back to the dark days after Tiananmen, when the two countries struggled to remain on speaking terms and business ties slumped. Only this time, China is a great deal more powerful, and the tensions would be commensurately more alarming.
None of this is inevitable. China has matured since 1989. It is more powerful, more confident and has an understanding of the role that prosperity plays in its stability—and of the role that Hong Kong plays in its prosperity. Certainly, the party remains as determined to retain power as it was 30 years ago. But Hong Kong is not Tiananmen Square, and 2019 is not 1989. Putting these protests down with the army would not reinforce China’s stability and prosperity. It would jeopardise them.

Thanks ching

It would not reinforce China's stability and prosperity.
It would jeopardise them.

如果中國人明白, 他們就要選擇,
推向更極權或是自由民主路線。

陶傑一開始都話777玩政治豪賭

玩囉，橫掂冇野好輸
If we burn, you burn with us

以攬炒係講下就算咩

反放中

香港人都預咗，睇咗班不問世事既港豬係呢個事世仲諗著返工賺錢就想同佢攬抄

唔好咁自私，我都有樓有車，但都想攬抄

最心水清既清，移民囉

中共不停報導香港反送中隨時係自爆!

其實歐美大國都出聲，除左成日講維護民主自由，但好大程度都怕香港成為全球引暴器，一爆都係攬炒。

不理過程，只理結果

我都忍唔到慢慢死！

yup, blocked.

勝者為王
唔需要sale呢類廢人，有成果就會乖乖聽話

點再置之死地而後生 ?

Butterfly effect現實版

寧化飛灰 不作浮塵